<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Artikel &#8211; Ijii Group</title>
	<atom:link href="/category/artikel/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Your Success Friend</description>
	<lastBuildDate>Mon, 04 Sep 2023 15:18:03 +0000</lastBuildDate>
	<language>id</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>
	<item>
		<title>Pintu Perlintasan untuk Mengamankan Perjalanan Kereta Api</title>
		<link>/2023/09/04/pintu-perlintasan-untuk-mengamankan-perjalanan-kereta-api/</link>
					<comments>/2023/09/04/pintu-perlintasan-untuk-mengamankan-perjalanan-kereta-api/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Sep 2023 15:18:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artikel]]></category>
		<category><![CDATA[kereta api]]></category>
		<category><![CDATA[palang pintu]]></category>
		<category><![CDATA[perlengkapan keselamatan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1301</guid>

					<description><![CDATA[Pintu perlintasan kereta api berfungsi untuk mengamankan perjalanan kereta api agar tidak terganggu pengguna jalan lain seperti kendaraan bermotor maupun manusia. Hal tersebut tertuang dalam Peraturan Pemerintah No 72 tahun 2009 tentang Lalu Lintas dan Angkutan Kereta pasal 110 ayat 4. “Perjalanan kereta api lebih diutamakan karena jika terjadi kecelakaan dampak dan kerugian yang ditimbulkan...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pintu perlintasan kereta api berfungsi untuk mengamankan perjalanan kereta api agar tidak terganggu pengguna jalan lain seperti kendaraan bermotor maupun manusia. Hal tersebut tertuang dalam Peraturan Pemerintah No 72 tahun 2009 tentang Lalu Lintas dan Angkutan Kereta pasal 110 ayat 4.</p>



<p>“Perjalanan kereta api lebih diutamakan karena jika terjadi kecelakaan dampak dan kerugian yang ditimbulkan dapat lebih besar, sehingga pengguna jalan yang harus mendahulukan jalannya KA. Maka dari itu pintu perlintasan utamanya difungsikan untuk mengamankan perjalanan KA,” ujar VP Public Relations KAI Joni Martinus.</p>



<p><br>Pengguna jalan terlihat tertib di perlintasan KA, tidak ada yang melanggar palang pintu perlintasan. Kedisiplinan para pengguna jalan tersebut membantu mengamankan perjalanan KA</p>



<p>Selain itu, pintu perlintasan kereta api merupakan alat bantu keamanan bagi para pengguna jalan, seperti halnya bunyi sinyal serta petugas penjaga perlintasan sebidang. Sedangkan rambu-rambu “STOP” yang telah terpasang lah yang menjadi penanda utama untuk diperhatikan pengguna jalan.</p>



<p>“Ada maupun tidak ada pintu di perlintasan sebidang, pengguna jalan wajib berhenti sejenak dan menoleh kiri-kanan sebelum melewati perlintasan sebidang kereta api,” ujar Joni.</p>



<p>Joni menilai masyarakat khususnya pengguna jalan masih banyak yang belum memahami fungsi pintu perlintasan kereta api.&nbsp;</p>



<p>Untuk menghindari terjadinya kecelakaan, pengguna jalan harus mematuhi tata cara berlalu lintas di perlintasan sebidang sebagaimana telah diatur dalam Peraturan Direktur Jenderal Perhubungan Darat Kementerian Perhubungan tahun 2018 tentang Pedoman Teknis Pengendalian Lalu Lintas di Ruas Jalan pada Lokasi Potensi Kecelakaan di Perlintasan Sebidang dengan Kereta Api.</p>



<p>Bagi pengendara kendaraan, wajib berhenti ketika sinyal sudah berbunyi, palang pintu kereta api sudah mulai ditutup, dan/atau ada isyarat lain. Pengendara juga wajib memastikan kendaraannya dapat melewati perlintasan sebidang dengan selamat, serta wajib memastikan pula kendaraannya keluar dari perlintasan sebidang apabila mesin kendaraan tiba-tiba mati di perlintasan sebidang.</p>



<p>“Jika memungkinkan dapat membuka jendela samping pengemudi, agar memastikan ada tidaknya tanda peringatan kereta akan melewati perlintasan sebidang,” tambah Joni.</p>



<p>Adapun bagi pejalan kaki, wajib berhenti sejenak sebelum melintasi perlintasan sebidang, menengok ke kiri dan kanan untuk memastikan tidak ada kereta api yang akan melintas. Di samping itu, dilarang melakukan kegiatan yang dapat mengganggu konsentrasi, antara lain menggunakan telepon genggam dan menggunakan headset pada saat melintasi perlintasan sebidang.</p>



<p>Budaya berlalu lintas yang mengutamakan keselamatan merupakan salah satu kunci untuk meminimalisasi kecelakaan di perlintasan sebidang. KAI terus berupaya untuk meningkatkan kesadaran masyarakat akan kedisiplinan berlalu lintas di perlintasan sebidang melalui berbagai bentuk edukasi dan sosialisasi.</p>



<p>“Kami berharap masyarakat pengguna jalan untuk lebih menaati aturan melintasi perlintasan sebidang, karena keselamatan lebih penting daripada kecepatan tiba di tujuan,” tutup Joni.&nbsp;<em><strong>(Public Relations KAI)</strong></em></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2023/09/04/pintu-perlintasan-untuk-mengamankan-perjalanan-kereta-api/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Videotron? Itu Apa?</title>
		<link>/2023/09/04/videotron-itu-apa/</link>
					<comments>/2023/09/04/videotron-itu-apa/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Sep 2023 15:15:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artikel]]></category>
		<category><![CDATA[led dip]]></category>
		<category><![CDATA[led monitor]]></category>
		<category><![CDATA[led smd]]></category>
		<category><![CDATA[videotron]]></category>
		<category><![CDATA[videotron indoor]]></category>
		<category><![CDATA[videotron outdoor]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1297</guid>

					<description><![CDATA[Videotron adalah sebuah layar yang menggunakan teknologi LED dan berfungsi menampilkan visual dinamis untuk kebutuhan penyebaran informasi atau iklan baik untuk perusahaan maupun instansi. Penggunaan teknologi tersebut sudah banyak digunakan oleh media informasi maupun periklanan untuk menampilkan promosi mereka. Saat ini sudah banyak pemasangan LED monitor yang menempel pada kendaraan pribadi untuk iklan maupun promosi. Contoh...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Videotron adalah sebuah layar yang menggunakan teknologi LED dan berfungsi menampilkan visual dinamis untuk kebutuhan penyebaran informasi atau iklan baik untuk perusahaan maupun instansi.</p>



<p>Penggunaan teknologi tersebut sudah banyak digunakan oleh media informasi maupun periklanan untuk menampilkan promosi mereka. Saat ini sudah banyak pemasangan LED monitor yang menempel pada <a href="https://stickearn.com/insights/blog/mengenal-iklan-di-kendaraan">kendaraan pribadi untuk iklan</a> maupun promosi. Contoh atau jenis videotron yang menempel pada kendaraan pribadi ialah di badan truk.</p>



<p><strong>Apa bedanya Videotron Indoor dan Outdoor?</strong></p>



<p>Bedanya yang umum, bahwa Videotron Indoor dipasang pada dalam ruangan dan Videotron Outdoor dipasang pada luar ruangan. Dan tidak hanya itu saja perbedaannya, biasanya Videotron Outdoor memakai jenis lampu LED DIP dan Videotron Indoor memakai jenis lampu LED SMD.</p>



<p>LED merupakan perangkat semikonduktor yang akan mengeluarkan cahaya ketika dialiri arus listrik. Pada penggunaanya, alat ini biasanya menggunakan dua jenis LED, yaitu LED DIP dan LED SMD. Berikut penjelasan dari kedua Jenis LED tersebut:</p>



<ol type="1">
<li>LED DIP<br>LED DIP atau Dual In Line Package merupakan jenis LED yang penggunanya banyak untuk videotron outdoor. Pada jenis ini maka lampu merah, biru, dan hijau akan berdiri masing-masing. Jenis ini juga memiliki tingkat kecerahan yang lebih terang. LED jenis ini mampu mencapai range 8000 sampai 12000 nits.</li>



<li>LED SMD<br>LED SMD atau Surface Mounted Device merupakan jenis LED yang penggunaanya biasa pada videotron <em>indoor</em>. Pada jenis ini ketiga lampu merah, biru, dan hijau akan bergabung pada satu kotak chipset yang sama. Tingkat kecerahan LED jenis ini memang tidak seterang DIP. Penggunaan biasanya untuk kebutuhan range antara 600 sampai 6000 nits.</li>
</ol>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2023/09/04/videotron-itu-apa/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
